<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Root xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <Questions>
                    <Question>
                        <ID>2083</ID>
                        <Number>1</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Lorsqu’on a consommé en grande quantité de l’alcool, de la nicotine ou d’autres
                            substances pouvant affecter la conscience, la veille, à quels effets faut-il s’attendre en
                            vol?
                        </Question>
                        <Answer1>Le mal de l’air (cinétose).</Answer1>
                        <Answer2>Une incapacité à exploiter les thermiques.</Answer2>
                        <Answer3>Une plus forte envie d’uriner.</Answer3>
                        <Answer4>Une diminution de ses capacités de performance et un temps de réaction plus long.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>5</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2084</ID>
                        <Number>2</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>À quoi doit s’attendre un libériste qui souffre d’un gros rhume et d’une otite, en
                            vol?
                        </Question>
                        <Answer1>À des capacités de concentration très entravées, des facultés de jugement et de
                            perception restreintes, des performances physiques sensiblement réduites.
                        </Answer1>
                        <Answer2>À l’apparition soudaine de maux de tête aigus et lancinants.</Answer2>
                        <Answer3>À une capacité d’absorption en oxygène des poumons très réduite.</Answer3>
                        <Answer4>À des dommages physiques dus à la déshydratation.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2085</ID>
                        <Number>3</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Jusqu’à quelle altitude un corps en bonne santé et au repos peut-il en principe
                            s’adapter à des conditions atmosphériques changeantes?
                        </Question>
                        <Answer1>Env. 2'000 m/mer.</Answer1>
                        <Answer2>Env. 3'000 m/mer.</Answer2>
                        <Answer3>Env. 4'000 m/mer.</Answer3>
                        <Answer4>Env. 5'000 m/mer.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2086</ID>
                        <Number>4</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>À quels effets faut-il s'attendre lorsqu'un organisme ne parvient pas à s'adapter aux
                            conditions changeant avec l'altitude?
                        </Question>
                        <Answer1>Maux de tête aigus et lancinants.</Answer1>
                        <Answer2>Euphorie et capacité de jugement réduite (mal des montagnes).</Answer2>
                        <Answer3>Malaise, nausée.</Answer3>
                        <Answer4>Insuffisance respiratoire.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2087</ID>
                        <Number>5</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Le mal des montagnes résulte en premier lieu</Question>
                        <Answer1>de la faible température et du refroidissement consécutif du corps.</Answer1>
                        <Answer2>des turbulences qui existent à haute altitude.</Answer2>
                        <Answer3>de la faible humidité de l'air et de la déshydratation qui en résulte.</Answer3>
                        <Answer4>de la diminution de la pression atmosphérique et donc d’oxygène qui conduit à une
                            oxygénation insuffisante du corps.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2088</ID>
                        <Number>6</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>La teneur en oxygène de l’air change avec l’altitude. Les effets inhérents sur
                            l’organisme humain peuvent être réduits en premier lieu par
                        </Question>
                        <Answer1>l'absorption régulière de préparations à la vitamine C.</Answer1>
                        <Answer2>l'absorption à titre préventif d'un remède contre le mal du voyage.</Answer2>
                        <Answer3>une respiration profonde et accélérée de manière consciente.</Answer3>
                        <Answer4>un entraînement physique régulier et une bonne acclimatation.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2089</ID>
                        <Number>7</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Lorsqu'un planeur de pente vole à une vitesse de 32 km/h dans une masse d'air de 2°C,
                            l'effet refroidissant du vent sur le corps est comparable à une température par air calme de
                        </Question>
                        <Answer1>+ 8° C</Answer1>
                        <Answer2>+ 2° C</Answer2>
                        <Answer3>- 0° C</Answer3>
                        <Answer4>- 11° C</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2090</ID>
                        <Number>8</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lorsque le corps humain est exposé à des températures inférieures à la zone de confort
                            thermique,
                        </Question>
                        <Answer1>ses performances physiques et ses besoins en oxygène diminuent.</Answer1>
                        <Answer2>ses performances physiques diminuent et ses besoins en oxygène augmentent.</Answer2>
                        <Answer3>ses performances physiques et ses besoins en oxygène augmentent.</Answer3>
                        <Answer4>ses performances physiques augmentent et ses besoins en oxygène diminuent.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2091</ID>
                        <Number>9</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lorsque le corps humain est soumis à un flux d’air de manière prolongée,</Question>
                        <Answer1>ses besoins en oxygène augmentent considérablement.</Answer1>
                        <Answer2>ses besoins en liquide augmentent considérablement.</Answer2>
                        <Answer3>ses besoins en protéines augmentent considérablement.</Answer3>
                        <Answer4>ses besoins en vitamines augmentent considérablement.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2092</ID>
                        <Number>10</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Zurich-Kloten annonce un QNH de 1'015. Que signifie cette indication?</Question>
                        <Answer1>À Zurich-Kloten, la pression atmosphérique est de 1'015 hPa.</Answer1>
                        <Answer2>À Zurich-Kloten, la pression ramenée au niveau de la mer selon l’atmosphère type OACI
                            est de 1'015 hPa.
                        </Answer2>
                        <Answer3>À Zurich-Kloten, la pression standard selon l’OACI est de 1'015 hPa..</Answer3>
                        <Answer4>À Zurich-Kloten, la pression maximale ce jour-là atteint 1'015 hPa.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2093</ID>
                        <Number>11</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Zurich-Kloten annonce un QNH de 1'015, Lugano un QNH de 1'007. Que signifie cette
                            indication?
                        </Question>
                        <Answer1>La chute de pression entre Zurich et Lugano engendre un fort courant du nord par-dessus
                            le massif alpin, avec congestion nuageuse côté nord et foehn du nord côté sud des Alpes.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Comme Zurich-Kloten se situe à une altitude plus élevée que Lugano, la pression y est
                            un peu plus élevée. Calculée par rapport au niveau de la mer, la pression sur les Alpes est
                            uniforme et le vent donc faible.
                        </Answer2>
                        <Answer3>L’atmosphère au-dessus de Zurich-Kloten est plus froide et plus dense qu’à Lugano. Ce
                            jour-là, on peut surtout s’attendre à un bon développement thermique côté nord des Alpes.
                        </Answer3>
                        <Answer4>La chute de pression entre Zurich et Lugano engendre un fort courant du sud par-dessus
                            le massif alpin, avec congestion nuageuse côté sud et foehn du sud côté nord des Alpes.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2094</ID>
                        <Number>12</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Lugano annonce un QNH de 1'015, Zurich-Kloten un QNH de 1'007. Que signifie cette
                            indication?
                        </Question>
                        <Answer1>La chute de pression entre Zurich et Lugano engendre un fort courant du nord par-dessus
                            le massif alpin, avec congestion nuageuse côté nord et foehn du nord côté sud des Alpes.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Comme Zurich-Kloten se situe à une altitude plus élevée que Lugano, la pression y est
                            un peu plus élevée. Calculée par rapport au niveau de la mer, la pression sur les Alpes est
                            uniforme et le vent donc faible.
                        </Answer2>
                        <Answer3>L’atmosphère au-dessus de Zurich-Kloten est plus froide et plus dense qu’à Lugano. Ce
                            jour-là, on peut s’attendre surtout s’attendre à un bon développement thermique côté nord
                            des Alpes.
                        </Answer3>
                        <Answer4>La chute de pression entre Zurich et Lugano engendre un fort courant du sud par-dessus
                            le massif alpin, avec congestion nuageuse côté sud et foehn du sud côté nord des Alpes.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2095</ID>
                        <Number>13</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>À partir de quel écart de pression entre Zurich et Lugano peut-on en règle générale
                            anticiper du foehn dans les vallées des Alpes?
                        </Question>
                        <Answer1>À partir de 2 hPa</Answer1>
                        <Answer2>À partir de 4 hPa</Answer2>
                        <Answer3>À partir de 8 hPa</Answer3>
                        <Answer4>À partir de 16 hPa</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>4</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2096</ID>
                        <Number>14</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Un pilote prévoit un vol depuis Fiesch en direction du col de la Furka. Parmi les
                            publications suivantes, laquelle donne des indications quant à la classification des espaces
                            aériens qu’il prévoit de traverser?
                        </Question>
                        <Answer1>La carte de vol à voile.</Answer1>
                        <Answer2>Le bulletin Notam.</Answer2>
                        <Answer3>Le VFR-Manual.</Answer3>
                        <Answer4>Le DABS.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2097</ID>
                        <Number>15</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un pilote prévoit de voler depuis les Alpes et de traverser la plaine. Parmi les
                            publications suivantes, laquelle donne des indications quant à la ligne qui sépare les Alpes
                            et le Plateau, et donc le changement d’altitude maximale de vol?
                        </Question>
                        <Answer1>Le bulletin Notam.</Answer1>
                        <Answer2>La carte de vol à voile.</Answer2>
                        <Answer3>Le VFR-Manual.</Answer3>
                        <Answer4>Le DABS.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2098</ID>
                        <Number>16</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un pilote prévoit de voler depuis Flims en direction du col de l'Oberalp. Sa
                            trajectoire traverse la zone dangereuse LS-D10. Parmi les publications suivantes, laquelle
                            donne des indications quant aux heures d'activité de cette zone?
                        </Question>
                        <Answer1>La carte de vol à voile.</Answer1>
                        <Answer2>Le bulletin Notam ou le DABS.</Answer2>
                        <Answer3>Le VFR-Manual.</Answer3>
                        <Answer4>La carte de vol à voile et le VFR-Manual.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2099</ID>
                        <Number>160</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un hélicoptère de secours est sur le point d’intervenir sur le terrain d’atterrissage
                            où je viens de me poser, comme me l’indiquent des pilotes qui m’interpellent. Quel
                            comportement dois-je adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Je leste mon parapente à l’aide de ma sellette et de mon sac à dos pour empêcher un
                            gonflage intempestif.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Je range mon parapente avec soin et ne bouge plus afin que le pilote puisse bien me
                            voir en approche.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Je quitte la zone sans attendre avec tout mon matériel puis m’assure à une distance
                            suffisante qu’aucun élément ne peut être emporté par le vent.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Je quitte sans attendre la zone dangereuse et laisse mon équipement sur place.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2100</ID>
                        <Number>161</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Après le décollage, je remarque un hélicoptère en vol stationnaire dans la direction
                            du terrain d’atterrissage, à 500 m de moi et un peu plus bas. Quel comportement dois-je
                            adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Je longe l’hélicoptère le plus près possible, mais pas à moins de 100 m, afin de perdre
                            le moins d’altitude possible jusqu’au terrain d’atterrissage.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Je fais un détour très au large de l’hélicoptère et respecte une distance d’au moins
                            500 m puis me pose sur un autre terrain dans la mesure où je peux le faire sans risque.
                        </Answer2>
                        <Answer3>J’effectue un virage à 180° et me pose à la pente au prochain endroit adapté.</Answer3>
                        <Answer4>J’attire l’attention de l’hélicoptère sur moi en effectuant des mouvements de
                            balancier. C’est à lui de m’éviter.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>4</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2101</ID>
                        <Number>162</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Lors du survol d’une forêt étendue et après une grosse fermeture, je dois lancer mon
                            parachute de secours. Je me pose sans me blesser dans une grande clairière. Que dois-je
                            faire?
                        </Question>
                        <Answer1>Replier mon aile et mon secours le plus vite possible afin qu’il ne vienne pas à l’idée
                            des randonneurs d’alerter les secours ou la police.
                        </Answer1>
                        <Answer2>J’attends au moins une heure sur place afin de donner mon identité à l’arrivée des
                            secours.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Je replie mon aile et rentre chez moi après avoir laissé une note dans la clairière
                            avec mon nom, mon adresse et mon numéro de téléphone.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Je contacte dès que possible la Rega au numéro 1414 afin d’indiquer ma position et ce
                            qui m’est arrivé. J’évite ainsi une intervention inutile des secours.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2102</ID>
                        <Number>17</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Quels éléments font entre autres partie de la préparation optimale d’un vol sur un
                            nouveau site?
                        </Question>
                        <Answer1>Inspection du terrain d’atterrissage, informations relatives aux obstacles aériens,
                            inscription du vol auprès du chef de l’aérodrome le plus proche.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Inspection du terrain d’atterrissage, informations relatives aux obstacles aériens,
                            inscription du vol auprès du chef de l’aérodrome le plus proche, planification du vol en
                            fonction des conditions.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Inscription du vol auprès du chef de l’aérodrome le plus proche, planification du vol
                            en fonction des conditions, inspection du terrain d’atterrissage.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Planification du vol en fonction des conditions, inspection du terrain d’atterrissage,
                            informations relatives aux obstacles aériens.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>4</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2103</ID>
                        <Number>18</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>À quoi faut-il faire particulièrement attention lors de la visite du terrain
                            d’atterrissage sur un nouveau site de vol?
                        </Question>
                        <Answer1>Quelles sont les voies d’accès, où peut-on replier son aile?</Answer1>
                        <Answer2>Où se trouvent le cabinet médical et la cabine téléphonique les plus proches?</Answer2>
                        <Answer3>Quelles sont les directions possible du vent, quels obstacles doivent être pris en
                            compte selon les différentes approches?
                        </Answer3>
                        <Answer4>Où se trouve la cabine téléphonique la plus proche, quelles sont les voies d’accès?
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2104</ID>
                        <Number>19</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Des informations sur la présence de câbles fixes à une hauteur élevée et leur tracé
                            sont données
                        </Question>
                        <Answer1>sur la carte des obstacles à la navigation aérienne de la Confédération et en partie
                            sur la carte de vol à voile.
                        </Answer1>
                        <Answer2>dans l'OACS.</Answer2>
                        <Answer3>dans le Notam.</Answer3>
                        <Answer4>dans le DABS.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2105</ID>
                        <Number>20</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Quel est le critère essentiel lors du choix d’un terrain de décollage adapté?
                        </Question>
                        <Answer1>Le terrain de décollage doit être équipé d’une manche à air ou d’un mouchard.</Answer1>
                        <Answer2>Une interruption de décollage doit être possible à tout moment sans danger.</Answer2>
                        <Answer3>Le vent doit être constamment de face.</Answer3>
                        <Answer4>Le terrain de décollage doit être suffisamment incliné pour garantir un décollage
                            rapide.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2106</ID>
                        <Number>21</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un vent de face constant souffle à 15 km/h au décollage. À quoi faut-il s’attendre
                            concernant la distance et la vitesse de décollage?
                        </Question>
                        <Answer1>La distance de décollage sera courte, la vitesse de décollage sera élevée.</Answer1>
                        <Answer2>La distance de décollage sera courte, la vitesse de décollage sera faible</Answer2>
                        <Answer3>La distance de décollage sera longue, la vitesse de décollage sera élevée.</Answer3>
                        <Answer4>La distance de décollage sera longue, la vitesse de décollage sera faible.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2107</ID>
                        <Number>22</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Sur un terrain de décollage peu incliné, le vent est nul. À quoi faut-il s’attendre
                            concernant la distance et la vitesse de décollage?
                        </Question>
                        <Answer1>La distance de décollage sera courte, la vitesse de décollage sera élevée.</Answer1>
                        <Answer2>La distance de décollage sera courte, la vitesse de décollage sera faible</Answer2>
                        <Answer3>La distance de décollage sera longue, la vitesse de décollage sera élevée.</Answer3>
                        <Answer4>La distance de décollage sera longue, la vitesse de décollage sera faible.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2108</ID>
                        <Number>23</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Sur un site de décollage, le vent est nul. Quel est le critère essentiel d’un terrain
                            de décollage adapté?
                        </Question>
                        <Answer1>La présence d’une manche à air ou d’un mouchard dans la pente en dessous du
                            décollage.
                        </Answer1>
                        <Answer2>L’aire de décollage devant le parapente doit comporter le moins de petits obstacles et
                            d’inégalités possible.
                        </Answer2>
                        <Answer3>L’aire de décollage derrière le parapente doit être aussi plate que possible et
                            comporter le moins de petits obstacles et d’inégalités possible.
                        </Answer3>
                        <Answer4>La pente doit être très inclinée pour permettre un décollage rapide.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2109</ID>
                        <Number>24</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un vent de face constant souffle à 20 km/h au décollage. Quel est le critère essentiel
                            d’un terrain de décollage adapté?
                        </Question>
                        <Answer1>La présence d’une manche à air ou d’un mouchard dans la pente en dessous du
                            décollage.
                        </Answer1>
                        <Answer2>L’aire de décollage devant le parapente doit comporter le moins de petits obstacles et
                            d’inégalités possible.
                        </Answer2>
                        <Answer3>L’aire de décollage derrière le parapente doit être aussi plate que possible et
                            comporter le moins de petits obstacles et d’inégalités possible.
                        </Answer3>
                        <Answer4>La pente doit être très inclinée pour permettre un décollage rapide.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2110</ID>
                        <Number>163</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Après une erreur de pilotage, j’atterris dans un arbre avec rudesse mais sans me
                            blesser. J’estime la hauteur de l’arbre, un sapin blanc, à environ 30 m. Que dois-je faire?
                        </Question>
                        <Answer1>Je me libère de l’aile et de la sellette et commence à descendre avec prudence.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Je vérifie la solidité des branches et m’assure à l’aide de la longue corde que j’ai
                            emportée dans ma sellette.
                        </Answer2>
                        <Answer3>J’alarme les secours à l’aide de mon portable puis j’attends de l’aide. Je bouge alors
                            le moins possible.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Je coupe quelques suspentes (si possible les suspentes de frein), je les attache les
                            unes aux autres puis descends en rappel à l’aide d’un mousqueton.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2111</ID>
                        <Number>25</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lors du décollage depuis un couloir ou une clairière dans une forêt, il faut le cas
                            échéant s’attendre à
                        </Question>
                        <Answer1>des déclenchements thermiques fréquents entrainant des turbulences à cause de la grande
                            différence de température entre la forêt et la prairie.
                        </Answer1>
                        <Answer2>un vent nul au sol alors qu’il souffle au niveau de la cime des arbres, ce qui engendre
                            de fortes turbulences au niveau de la cime des arbres.
                        </Answer2>
                        <Answer3>des courants thermiques descendants proches du sol, dans la clairière fraîche près de
                            la forêt ensoleillée, qui compliquent le décollage.
                        </Answer3>
                        <Answer4>de forts courants thermiques descendants lors du survol des premiers arbres, à cause de
                            la différence de température entre la clairière et la forêt.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2112</ID>
                        <Number>26</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Quels signes indiquent qu’un décollage se situe probablement sous le vent?</Question>
                        <Answer1>Un vent ascendant constant de 5 à 10 km/h.</Answer1>
                        <Answer2>Le changement abrupt de la vitesse et de la direction du vent.</Answer2>
                        <Answer3>L’alternance constante entre un vent nul et des phases avec des courants ascendants
                            chauds d’une force irrégulière.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Quand, à haute altitude, les nuages se déplacent lentement en direction et par-dessus
                            le décollage.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2113</ID>
                        <Number>27</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Un vent de face constant souffle à 25 km/h au décollage. Quelle méthode de décollage
                            est la plus sûre?
                        </Question>
                        <Answer1>Le pilote se place sur un plan très incliné le plus près possible du bord de fuite et
                            accélère au maximum pour gonfler l'aile de manière énergique.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Tant que les circonstances le permettent, on décolle toujours dos à l’aile car il
                            s’agit de loin de la méthode de décollage la plus sûre.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Sur un plan très incliné, le pilote procède au gonflage face à l’aile afin d’être
                            soulevé dès que la calotte se trouve au-dessus de lui.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Sur un terrain plat, le pilote procède au gonflage face à l’aile et évite
                            impérativement d’être soulevé involontairement.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2114</ID>
                        <Number>164</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Je me trouve loin au-dessus d’une vallée que je traverse. J’entends soudain un
                            hélicoptère et le vois venir droit sur moi à la même altitude, à environ 1 km de distance.
                            Que dois-je faire?
                        </Question>
                        <Answer1>J’agrandis ma silhouette en effectuant des mouvements de balancier ou des virages et
                            manifeste ainsi ma présence à l’hélicoptère afin qu’il puisse me voir et m’éviter.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Je fais les oreilles des deux côtés et augmente ainsi mon taux de chute afin que nous
                            ne nous croisions pas à la même altitude. J’effectue en même temps un virage à 90° afin
                            d’éviter l’hélicoptère.
                        </Answer2>
                        <Answer3>J’appelle la centrale d’intervention de la Rega, qui prend contact avec le pilote de
                            l’hélicoptère et lui indique ma présence.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Je lâche les freins et attire l’attention en faisant des signes et en criant. Si ça ne
                            suffit pas, je lance mon secours.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2115</ID>
                        <Number>28</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>En quoi consiste un contrôle prévol en 5 points (MAVIE) correct?</Question>
                        <Answer1>1. Sellette, casque et parachute de secours fermés et sécurisés; 2. Élévateurs et
                            suspentes agencés correctement; 3. Calotte bien en place; 4. Direction et force du vent; 5.
                            Trajectoire et espace de décollage libres.
                        </Answer1>
                        <Answer2>1. Élévateurs et suspentes agencés correctement; 2. Calotte bien en place; 3. Direction
                            et force du vent; 4. Trajectoire et espace de décollage libres; 5. Sellette, casque et
                            parachute de secours fermés et sécurisés.
                        </Answer2>
                        <Answer3>1. Calotte bien en place; 2. Direction et force du vent; 3. Trajectoire et espace de
                            décollage libres; 4. Sellette, casque et parachute de secours fermés et sécurisés; 5.
                            Élévateurs et suspentes agencés correctement.
                        </Answer3>
                        <Answer4>1. Direction et force du vent; 2. Trajectoire et espace de décollage libres; 3.
                            Sellette, casque et parachute de secours fermés et sécurisés; 4. Élévateurs et suspentes
                            agencés correctement; 5. Calotte bien en place.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2116</ID>
                        <Number>29</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Par un vent constant de 25 km/h et en cas de gonflage face à l’aile, le contrôle
                            prévol en 5 points (MAVIE) est-il modifié?
                        </Question>
                        <Answer1>Non.</Answer1>
                        <Answer2>Oui, dans la mesure où le contrôle de la direction et de la force du vent n’est pas
                            nécessaire.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Oui, dans la mesure où le contrôle de la calotte n’est pas nécessaire.</Answer3>
                        <Answer4>Oui, dans la mesure où le contrôle de la trajectoire et de l’espace de décollage est à
                            nouveau nécessaire après le gonflage de l’aile.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>4</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2117</ID>
                        <Number>30</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>À quel moment un pilote doit-il s’assurer que la trajectoire et l’espace de décollage
                            sont libres?
                        </Question>
                        <Answer1>Avant de se préparer au décollage.</Answer1>
                        <Answer2>Avant de déployer l'aile au décollage.</Answer2>
                        <Answer3>Juste avant le décollage.</Answer3>
                        <Answer4>Lorsqu'il a fini d'étaler l'aile.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2118</ID>
                        <Number>31</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Quel est le pire scénario possible quand un pilote a oublié de fermer les sangles de
                            cuisses avant le décollage?
                        </Question>
                        <Answer1>Le pilote ne peut pas s'installer confortablement dans la sellette.</Answer1>
                        <Answer2>Le pilote doit lâcher les freins après le décollage pour s'installer dans la
                            sellette.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Le pilote peut glisser hors de la sellette et faire une chute mortelle.</Answer3>
                        <Answer4>Le parapente ne peut plus être piloté par déplacement du poids du corps.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2119</ID>
                        <Number>32</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Quelles sont les conséquences éventuelles lorsqu’un pilote ne serre pas suffisamment
                            les sangles de cuisses avant le décollage?
                        </Question>
                        <Answer1>Il peut glisser hors de la sellette et faire une chute mortelle.</Answer1>
                        <Answer2>Il peut s’avérer difficile, voire impossible, de s’asseoir dans la sellette.</Answer2>
                        <Answer3>L'aile tire continuellement d'un côté.</Answer3>
                        <Answer4>Le parapente ne peut plus être piloté par déplacement du poids du corps.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2120</ID>
                        <Number>33</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Quelles conséquences peut entraîner une calotte mouillée?</Question>
                        <Answer1>Les performances du parapente seront fortement réduites.</Answer1>
                        <Answer2>La vitesse de décollage, de vol et d'atterrissage augmentera fortement.</Answer2>
                        <Answer3>La calotte s’avère plus difficile à gonfler et monte moins bien; l’aile peut décrocher
                            plus tôt que d’habitude quand on agit sur les freins.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Le parapente est imprégné, il ne peut pas se mouiller.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2121</ID>
                        <Number>165</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Au terrain de décollage, j’apprends par radio qu’un accident vient d’avoir lieu au
                            terrain d’atterrissage et qu’un hélicoptère de secours va intervenir. Quel est le
                            comportement correct à adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Je décolle le plus vite possible afin d’atterrir avant même l’hélicoptère, puis j’aide
                            les secours.
                        </Answer1>
                        <Answer2>J’attends la fin de l’intervention et le départ de l’hélicoptère de la zone avant de
                            décoller. J’informe les autres pilotes présents au décollage et les prie d’attendre, eux
                            aussi.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Je décolle et cherche immédiatement un bon thermique afin de passer le temps de manière
                            judicieuse en attendant que l’hélicoptère ait redécollé.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Je décolle et me pose sur le terrain juste à côté de l’atterro officiel. Tant que le
                            rotor de l’hélicoptère ne tourne pas, j’ai le droit de me poser juste à côté de lui.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2122</ID>
                        <Number>34</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un pilote a un doute quant au décollage dans des conditions données. Quelle attitude
                            doit-il adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Il laisse les autres pilotes décoller en premier. Si les autres y parviennent, il
                            pourra lui aussi décoller sans problème.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Il décolle: sur les sites de décollage officiels, la sécurité doit être garantie.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Il décolle uniquement s’il est convaincu d’y arriver sans problème.</Answer3>
                        <Answer4>Il décolle: utilisateur fréquent de ce décollage, il peut considérer qu’il y arrivera,
                            cette fois encore.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2123</ID>
                        <Number>35</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Un décollage en parapente se déroule en trois phases. Lesquelles?</Question>
                        <Answer1>1. Gonflage, 2. Contrôle/Correction, 3. Freinage</Answer1>
                        <Answer2>1. Contrôle, 2. Gonflage, 3. Accélération</Answer2>
                        <Answer3>1. Gonflage, 2. Freinage, 3. Accélération</Answer3>
                        <Answer4>1. Gonflage, 2. Contrôle/correction, 3. Accélération</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2124</ID>
                        <Number>36</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Lors de quelle phase faut-il au plus tard procéder à une interruption de décollage
                            contrôlée?
                        </Question>
                        <Answer1>Lors d'aucune phase.</Answer1>
                        <Answer2>Lors de la phase de gonflage.</Answer2>
                        <Answer3>Lors de la phase de contrôle et de correction.</Answer3>
                        <Answer4>Lors de la phase d'accélération.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2125</ID>
                        <Number>37</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Sur un terrain de décollage sud souffle un vent de 120°/5 nœuds. Quelle est la manière
                            correcte de procéder?
                        </Question>
                        <Answer1>Gonfler l’aile vers le sud puis accélérer en direction du sud-ouest afin de compenser
                            le vent latéral.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Gonfler l’aile face au vent puis accélérer face au vent, dans la diagonale de la
                            pente.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Gonfler l’aile face au vent, la tourner vers la ligne de pente puis accélérer.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Il faut renoncer à décoller: un décollage par vent latéral représente un risque
                            important.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2126</ID>
                        <Number>166</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un hélicoptère vient de la gauche et croise la trajectoire d’un parapente. L’hélico
                            dévie vers le haut afin d’éviter tout rapprochement ou une collision.
                        </Question>
                        <Answer1>Comme l’hélico dévie de sa trajectoire, le parapentiste peut poursuivre son vol sans
                            hésiter.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Le parapentiste effectue si possible un demi-tour ou un virage à 90° afin d’éviter
                            l’éventuel «downwash» dû à l’hélico.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Le parapentiste effectue une manœuvre de roulis sur l’axe longitudinal (un salut) et
                            signale ainsi au pilote de l’hélicoptère qu’il l’a vu.
                        </Answer3>
                        <Answer4>En montée, le «downwash» de l’hélico reste très faible et le parapentiste n’a pas à
                            s’inquiéter de quelconques tourbillons.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2127</ID>
                        <Number>38</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Par vent nul, un décollage à 3'600 m/mer se distingue d’un décollage à 1'400 m/mer par
                            le fait que la distance de décollage à 3’600 m/mer
                        </Question>
                        <Answer1>est plus courte en raison des performances augmentées de l’organisme humain à cette
                            altitude.
                        </Answer1>
                        <Answer2>est plus courte car on peut accélérer plus vite grâce à la faible densité
                            atmosphérique.
                        </Answer2>
                        <Answer3>est plus longue car la faible densité atmosphérique doit être compensée par une vitesse
                            de décollage plus élevée.
                        </Answer3>
                        <Answer4>est identique, il n’y a pas de différence.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2128</ID>
                        <Number>39</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Après le décollage, un pilote ne réussit pas à s’installer confortablement dans la
                            sellette à cause de sangles de cuisses desserrées. Quelle réaction est correcte?
                        </Question>
                        <Answer1>Lâcher aussitôt les freins afin de faire glisser la planche d’assise sous les fesses.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Les freins en mains, saisir immédiatement la planche d’assise et la faire glisser sous
                            les fesses.
                        </Answer2>
                        <Answer3>S’éloigner un peu de la pente, saisir les deux freins dans une main et faire glisser la
                            planche d’assise sous les fesses avec la main libre.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Il ne faut en aucun cas lâcher les freins pendant le vol. Au cas où on ne parvient pas
                            à glisser dans la sellette sans l’aide des mains, il faut amorcer un atterrissage forcé.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2129</ID>
                        <Number>40</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Pourquoi ne faut-il pas lâcher les freins immédiatement après le décollage?</Question>
                        <Answer1>Juste après le décollage, la pression dynamique pourrait diminuer, entrainant une
                            fermeture de l’aile.
                        </Answer1>
                        <Answer2>En cas de fermeture de l’aile due à des turbulences à proximité du sol, le pilote n’a
                            pas le temps d’effectuer des corrections s’il doit d’abord chercher les poignées de freins.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Juste après le décollage, le pilote doit fortement freiner l’aile afin d’améliorer sa
                            finesse et lui permettre de décoller.
                        </Answer3>
                        <Answer4>À cause des turbulences fréquentes à proximité du sol, le pilote doit pouvoir
                            s’agripper aux freins afin de se redresser au cas où il toucherait à nouveau le sol.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2130</ID>
                        <Number>41</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Juste après le décollage, un parapentiste constate qu’il doit fortement freiner à
                            droite pour voler tout droit. Quelle peut en être la cause?
                        </Question>
                        <Answer1>Un léger vent de travers venant de la droite.</Answer1>
                        <Answer2>Un fort vent de travers venant de la gauche.</Answer2>
                        <Answer3>Un nœud entre les suspentes, derrière à gauche.</Answer3>
                        <Answer4>Un nœud entre les suspentes, derrière à droite.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>4</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2131</ID>
                        <Number>42</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Juste après le décollage, un parapentiste constate qu’il doit fortement freiner à
                            droite pour voler tout droit. II aperçoit alors un nœud entre les suspentes D et les
                            suspentes de frein. Quelles sont les conséquences sur la suite du vol?
                        </Question>
                        <Answer1>L’aile est plus sensible aux turbulences et se ferme plus vite.</Answer1>
                        <Answer2>La tendance au vol parachutal augmente et il faut s’attendre à un décrochage
                            asymétrique lorsque l’on vire à droite.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Les suspentes D peuvent se déchirer par frottement, entraînant la chute.</Answer3>
                        <Answer4>L’aile a une forte tendance à la fermeture côté droit et en cas de virage à gauche, le
                            risque de décrochage asymétrique augmente.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>4</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2132</ID>
                        <Number>43</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Juste après le décollage, un pilote aperçoit un nœud dans les suspentes avant, côté
                            gauche de l’aile. Quelles sont les conséquences sur la suite du vol?
                        </Question>
                        <Answer1>L’aile est plus sensible aux turbulences et se ferme plus vite.</Answer1>
                        <Answer2>La tendance au vol parachutal augmente et il faut s’attendre à un décrochage
                            asymétrique lorsque l’on vire à droite.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Les suspentes D peuvent se déchirer par frottement, entraînant la chute.</Answer3>
                        <Answer4>L’aile a une forte tendance à la fermeture côté droit et en cas de virage à gauche, le
                            risque de décrochage asymétrique augmente.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>4</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2133</ID>
                        <Number>44</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Juste après le décollage, un pilote constate qu’il ne peut pas actionner le frein
                            gauche et aperçoit un nœud au niveau du passage de la suspente de frein sur l’élévateur
                            arrière. Quelle réaction est correcte?
                        </Question>
                        <Answer1>Immédiatement amorcer un atterrissage d’urgence par un virage à droite.</Answer1>
                        <Answer2>Piloter l’aile avec plus de force côté gauche afin de desserrer un peu le nœud.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Piloter l’aile à l’aide de l’élévateur arrière, côté gauche, jusqu’à atteindre une
                            distance de sécurité suffisante par rapport au relief, puis essayer de défaire le nœud.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Tirer brièvement les deux freins à fond de manière énergique (pomper des deux côtés)
                            pour défaire le nœud.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>4</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2134</ID>
                        <Number>45</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un pilote désire voler le plus loin possible par vent nul. Quelle attitude doit-il
                            adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Il doit voler aussi vite que possible, ouvrir les trims si l’aile en dispose et
                            accélérer autant que l’aile et les turbulences le permettent.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Il doit voler sans freiner à la vitesse trimmée.</Answer2>
                        <Answer3>Il doit freiner le parapente à environ 20 - 30%.</Answer3>
                        <Answer4>Il doit freiner le parapente à environ 50%.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>1</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>2</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2135</ID>
                        <Number>46</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un terrain de décollage se situe à 1'600 m au-dessus du niveau de la mer, le fond de
                            la vallée à 400 m au-dessus du niveau de la mer. Le fabricant d’un parapente indique une
                            finesse de 9. Quelle est la distance la plus grande que l’on peut parcourir par vent nul?
                        </Question>
                        <Answer1>6 km</Answer1>
                        <Answer2>9 km</Answer2>
                        <Answer3>10,8 km</Answer3>
                        <Answer4>14,4 km</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>1</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2136</ID>
                        <Number>47</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un pilote désire rester en l’air aussi longtemps que possible avec son parapente.
                            Quelle attitude doit-il adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Il doit voler aussi vite que possible, ouvrir les trims si l’aile en dispose et
                            accélérer autant que l’aile et les turbulences le permettent.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Il doit voler en freinant à peine le parapente (1% - 10%).</Answer2>
                        <Answer3>Il doit freiner le parapente à environ 20 - 30%.</Answer3>
                        <Answer4>Il doit freiner le parapente à environ 50%.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>2</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2137</ID>
                        <Number>48</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>La vitesse de vol d’une aile peut-elle être influencée par la position du corps?
                        </Question>
                        <Answer1>Lorsqu’on vole en se penchant en avant et qu’on appuie les épaules contre les
                            élévateurs, l’aile s’en trouve accélérée.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Adopter une position aérodynamique en vol permet de nettement réduire la traînée et
                            d’augmenter légèrement la vitesse.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Lorsqu’on allonge les jambes, le centre de gravité se déplace vers l’avant, l’angle
                            d’incidence diminue et l’aile vole plus vite.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Non.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>2</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2138</ID>
                        <Number>49</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Un pilote désire voler aussi loin que possible avec son parapente par un vent de face
                            de 25 km/h. Quelle attitude doit-il adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Il doit voler aussi vite que possible, ouvrir les trims si l’aile en dispose et
                            accélérer autant que l’aile et les turbulences le permettent.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Il doit voler en freinant à peine le parapente (1% - 10%).</Answer2>
                        <Answer3>Il doit freiner le parapente à environ 20 - 30%.</Answer3>
                        <Answer4>Il doit freiner le parapente à environ 50%.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>2</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2139</ID>
                        <Number>50</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un pilote désire voler aussi loin que possible avec son parapente par un vent arrière
                            de 20 km/h. Quelle attitude doit-il adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Il doit voler aussi vite que possible, ouvrir les trims si l’aile en dispose et
                            accélérer autant que l’aile et les turbulences le permettent.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Il doit voler à la vitesse trimmée.</Answer2>
                        <Answer3>Il doit voler en freinant légèrement.</Answer3>
                        <Answer4>Il doit freiner le parapente à environ 50%.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>2</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2140</ID>
                        <Number>51</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un pilote vole dans une pompe thermique très étendue montant à 3 m/s. Quelle attitude
                            doit-il adopter pour gagner le plus d’altitude possible?
                        </Question>
                        <Answer1>Il doit voler aussi vite que possible, ouvrir les trims si l’aile en dispose et
                            accélérer autant que l’aile et les turbulences le permettent.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Il doit voler à la vitesse trimmée.</Answer2>
                        <Answer3>Il doit freiner le parapente à environ 20 - 30%.</Answer3>
                        <Answer4>Il doit freiner le parapente à environ 50%.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>2</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2141</ID>
                        <Number>167</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Sur un terrain d’atterrissage pour parapentes, une toile rouge d’env. 6 x 6 m avec une
                            croix jaune sur les deux diagonales
                        </Question>
                        <Answer1>signifie qu’un exercice pratique pour instructeurs de vol libre a lieu. Il inclut un
                            atterrissage très précis, d’où cette croix d’atterrissage.
                        </Answer1>
                        <Answer2>correspond à une information pour les hélicoptères en approche et indique un héliport
                            (terrain d’atterrissage extérieur).
                        </Answer2>
                        <Answer3>indique une interdiction d’atterrissage pour tous les aéronefs, qu’il s’agisse d’avions
                            à voilure fixe, d’hélicoptères ou de planeurs de pente. Respecte cette interdiction et
                            utilise un terrain d’atterrissage alternatif. Si un hélicoptère de secours est en approche,
                            ce signe d’interdiction d’atterrissage sera brièvement retiré pour éviter qu’il ne soit
                            emporté par le «downwash» de l’hélico.
                        </Answer3>
                        <Answer4>signalise une chasse aux chevreuils, chamois et bouquetins. Il faut s’attendre à des
                            bruits de chasse dans un rayon de 5 km. Aucun risque direct pour les parapentistes, il
                            s’agit d’une signalisation purement informative.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>2</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2142</ID>
                        <Number>52</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Un pilote vole en direction du terrain d’atterrissage qui se trouve précisément au sud
                            de sa position. Il s’aperçoit qu’un vent d’ouest modéré souffle à 25 km/h. Quelle attitude
                            doit-il adopter pour arriver le plus haut possible au-dessus du terrain d’atterrissage?
                        </Question>
                        <Answer1>Il doit orienter son aile en direction du sud et voler aussi vite que possible.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Il doit orienter son aile en direction du terrain d'atterrissage et voler en freinant
                            légèrement.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Il doit orienter son aile en direction du terrain d'atterrissage et voler aussi vite
                            que possible.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Il doit orienter son aile en direction du sud-ouest et voler aussi vite que possible.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>2</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2143</ID>
                        <Number>53</Number>
                        <ImageID>23</ImageID>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Un pilote vole en direction du terrain d’atterrissage qui se trouve précisément au sud
                            de sa position. Il s’aperçoit qu’un vent d’ouest modéré souffle à 20 km/h et oriente
                            toujours son aile précisément en direction du terrain d’atterrissage. Quelle est sa
                            trajectoire?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>2</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2144</ID>
                        <Number>54</Number>
                        <ImageID>23</ImageID>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un pilote vole en direction du terrain d’atterrissage qui se trouve précisément au sud
                            de sa position. Il s’aperçoit qu’un vent d’ouest modéré souffle à 20 km/h et oriente
                            toujours son aile précisément en direction du sud. Quelle est sa trajectoire?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>2</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2145</ID>
                        <Number>55</Number>
                        <ImageID>23</ImageID>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Un pilote vole en direction du terrain d’atterrissage qui se trouve précisément au sud
                            de sa position. Il s’aperçoit qu’un vent d’ouest modéré souffle à 20 km/h et oriente
                            toujours son aile précisément en direction du sud-ouest. Quelle est sa trajectoire?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>1</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2146</ID>
                        <Number>56</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>L'angle de correction de dérive est l'angle entre</Question>
                        <Answer1>l’axe longitudinal de l’aile et la trajectoire de vol.</Answer1>
                        <Answer2>l’axe longitudinal de l’aile et la direction du vent.</Answer2>
                        <Answer3>l’axe transversal de l’aile et la direction du vent.</Answer3>
                        <Answer4>la direction du vent et la trajectoire de vol.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>2</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2147</ID>
                        <Number>57</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>L'angle de correction de dérive</Question>
                        <Answer1>augmente quand le vent de travers se renforce.</Answer1>
                        <Answer2>diminue quand le vent de travers se renforce.</Answer2>
                        <Answer3>est influencé par la direction du vent, pas par sa force.</Answer3>
                        <Answer4>est influencé par la force du vent, pas par sa direction.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2148</ID>
                        <Number>58</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Le libériste A vole à 35 km/h, le libériste B à 50 km/h. Tous deux suivent la même
                            trajectoire et sont soumis au même vent de travers.
                        </Question>
                        <Answer1>A doit choisir un plus grand angle de correction de dérive que B.</Answer1>
                        <Answer2>Tous deux choisissent le même angle de correction de dérive.</Answer2>
                        <Answer3>B doit choisir un plus grand angle de correction de dérive que A.</Answer3>
                        <Answer4>L’angle de correction de dérive correspond toujours à la bissectrice de la trajectoire
                            et du vent de travers.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2149</ID>
                        <Number>59</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>L'angle de correction de dérive</Question>
                        <Answer1>augmente quand la vitesse de vol est plus élevée.</Answer1>
                        <Answer2>diminue quand la vitesse de vol est plus élevée.</Answer2>
                        <Answer3>n’est pas influencé par la vitesse de vol.</Answer3>
                        <Answer4>correspond toujours à la moitié de l’angle entre vent et trajectoire.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2150</ID>
                        <Number>60</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>La grandeur de l’angle de correction de dérive dépend</Question>
                        <Answer1>du taux de chute de l’aile, de la direction et de la force du vent.</Answer1>
                        <Answer2>du taux de chute de l’aile, de la force du vent et de la distance à parcourir.
                        </Answer2>
                        <Answer3>de la vitesse de l’aile, de la direction du vent et de la distance à parcourir.
                        </Answer3>
                        <Answer4>de la vitesse de l’aile, de la direction et de la force du vent.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2151</ID>
                        <Number>168</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Les libéristes doivent-ils respecter les zones de protection de la faune et de la
                            forêt?
                        </Question>
                        <Answer1>Non, elles n’ont pas non plus de signification pour les pilotes de distance.</Answer1>
                        <Answer2>Oui, y entrer s’avère illégal et sera puni.</Answer2>
                        <Answer3>Oui. Un non-respect met en péril le site de vol concerné.</Answer3>
                        <Answer4>Non, il s’agit d’accords purement volontaires, ne pas les respecter n’a aucune
                            conséquence.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2152</ID>
                        <Number>61</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un libériste vole face au vent et se retrouve sous un cumulus. Où peut-il anticiper un
                            courant ascendant?
                        </Question>
                        <Answer1>Aussitôt qu'il se trouve sous le cumulus.</Answer1>
                        <Answer2>Au centre du cumulus.</Answer2>
                        <Answer3>En particulier au vent du cumulus.</Answer3>
                        <Answer4>En particulier sous le vent du cumulus.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2153</ID>
                        <Number>62</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un libériste enroule un thermique pendant 10 minutes. Pendant ce temps, il se déplace
                            d’environ 3 km par rapport au sol. Que peut-on dire quant à la force du vent?
                        </Question>
                        <Answer1>La force du vent ne peut être précisée à partir des informations données.</Answer1>
                        <Answer2>Elle est de 30 km/h.</Answer2>
                        <Answer3>Elle est de 18 km/h.</Answer3>
                        <Answer4>Il faut s'attendre à un vent très fort au sol.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2154</ID>
                        <Number>63</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Un libériste arrive dans une masse d’air ascendante dans laquelle il veut enrouler.
                            Après un virage de 90°, son vario affiche une valeur négative. Quelle est la meilleure
                            attitude à adopter?
                        </Question>
                        <Answer1>Après un virage à 180°, voler brièvement tout droit car l’air ascendant devrait
                            maintenant se trouver devant le pilote; il peut ensuite recentrer.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Impérativement continuer à tourner avec la même inclinaison et à la même vitesse.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Immédiatement changer de direction; le pilote a sans doute viré trop tôt.</Answer3>
                        <Answer4>L’extension horizontale de la masse d’air rencontrée ne permet pas de faire un tour
                            complet; le pilote doit en chercher une autre.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2155</ID>
                        <Number>64</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Un libériste enroule un thermique par vent nul. La pompe thermique</Question>
                        <Answer1>monte à la verticale.</Answer1>
                        <Answer2>dévie vers le nord avec l’altitude.</Answer2>
                        <Answer3>dévie vers l’ouest avec l’altitude.</Answer3>
                        <Answer4>dévie vers l’est avec l’altitude.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2156</ID>
                        <Number>65</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un libériste enroule un thermique par vent nul. Que se passe-t-il lorsqu’il s’éloigne
                            trop du centre de la pompe?
                        </Question>
                        <Answer1>Il ne monte plus mais vole à la vitesse du taux de chute normal.</Answer1>
                        <Answer2>Il entre dans la zone descendante autour de la pompe et perd ainsi beaucoup
                            d’altitude.
                        </Answer2>
                        <Answer3>L'ascendance devient plus forte et plus turbulente.</Answer3>
                        <Answer4>L'ascendance devient plus forte et moins turbulente.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>2</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2157</ID>
                        <Number>66</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Un libériste enroule un thermique par vent nul afin de gagner de l’altitude le plus
                            vite possible. Soudain, il perd la pompe et son vario indique un taux de chute important.
                            Quelle est en principe la meilleure chose à faire?
                        </Question>
                        <Answer1>Un virage serré de 120 - 180° afin de revenir le plus vite possible dans la pompe.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Un virage de 120 - 180° le plus plat possible afin de perdre le moins d’altitude
                            possible dans le courant descendant.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Enrouler très largement jusqu’au retour de l’ascendance.</Answer3>
                        <Answer4>Partir en ligne droite à la recherche d'une nouvelle zone ascendante.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2158</ID>
                        <Number>67</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Un libériste enroule un thermique par un vent de 270°/10 kt. La pompe thermique
                        </Question>
                        <Answer1>monte à la verticale.</Answer1>
                        <Answer2>dévie vers le nord avec l’altitude.</Answer2>
                        <Answer3>dévie vers l’ouest avec l’altitude.</Answer3>
                        <Answer4>dévie vers l’est avec l’altitude.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2159</ID>
                        <Number>68</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un libériste enroule un thermique par un vent de 270°/10 kt qui fait dévier la pompe
                            thermique vers l’est avec l’altitude. Dans les alentours de la pompe, où faut-il s’attendre
                            au courant descendant le plus fort?
                        </Question>
                        <Answer1>Du côté au vent.</Answer1>
                        <Answer2>Du côté sous le vent.</Answer2>
                        <Answer3>Du côté ensoleillé.</Answer3>
                        <Answer4>Du côté à l’ombre.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2160</ID>
                        <Number>69</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Un libériste enroule un thermique par un vent de 270°/10 kt qui fait dévier la pompe
                            thermique vers l’est avec l’altitude. Pour ne pas perdre la pompe, le pilote enroule
                        </Question>
                        <Answer1>plutôt côté au vent.</Answer1>
                        <Answer2>plutôt côté sous le vent.</Answer2>
                        <Answer3>si possible vers la droite.</Answer3>
                        <Answer4>si possible vers la gauche.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2161</ID>
                        <Number>169</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Voler avec une aile sans numéro FSVL</Question>
                        <Answer1>ne pose pas de problème, ce numéro spécifique à la FSVL est facultatif.</Answer1>
                        <Answer2>s’apparente à un vol illégal conformément à l’Ordonnance sur les aéronefs de catégories
                            spéciales.
                        </Answer2>
                        <Answer3>ne s’avère illégal que lors des vols d’examen, compte tenu des directives de l’OFAC.
                        </Answer3>
                        <Answer4>ne pose pas de problème, ce numéro n’est obligatoire que pour les vols commerciaux.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2162</ID>
                        <Number>70</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un pilote qui veut effectuer un long vol de distance enroule une pompe thermique. Quel
                            est le bon moment pour la quitter?
                        </Question>
                        <Answer1>Une fois qu’il se trouve le plus haut.</Answer1>
                        <Answer2>Une fois que son vario n’indique plus d’ascendance notable.</Answer2>
                        <Answer3>Une fois qu’il sait quel point il veut rallier ensuite et qu’il bénéficie d’une
                            altitude suffisante pour l’atteindre.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Une fois qu’il se trouve à 50 m sous de la base des nuages.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2163</ID>
                        <Number>71</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Quelles mesures de précaution faut-il prendre quand on vole en soaring dans une
                            atmosphère turbulente?
                        </Question>
                        <Answer1>Ne jamais voler sous de la crête.</Answer1>
                        <Answer2>Augmenter la distance par rapport au relief et adapter la vitesse aux conditions.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Accélérer afin d’obtenir un écoulement d’air plus homogène autour de l’aile et ainsi
                            réduire le risque de décrochage asymétrique.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Quitter la pente, le vol en soaring dans une atmosphère thermique turbulente représente
                            un risque trop important.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2164</ID>
                        <Number>72</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Quand on vole en soaring dans un vent ascendant dynamique, il faut toujours effectuer
                            les virages
                        </Question>
                        <Answer1>du côté de l’extrémité de l’aile soulevée par le vent ascendant.</Answer1>
                        <Answer2>dans le même sens que l’aéronef situé au-dessus et le plus proche dans la même
                            ascendance.
                        </Answer2>
                        <Answer3>en s’éloignant de la pente.</Answer3>
                        <Answer4>sous la crête, en s’éloignant de la pente; au-dessus de la crête, du côté de
                            l’extrémité de l’aile soulevée par le vent ascendant.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2165</ID>
                        <Number>73</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>En vol, les planeurs de pente</Question>
                        <Answer1>ne laissent pratiquement pas de turbulences derrière eux quand ils se déplacent à
                            vitesse réduite.
                        </Answer1>
                        <Answer2>génèrent brièvement des turbulences pouvant être ressenties par d’autres planeurs de
                            pente derrière eux.
                        </Answer2>
                        <Answer3>laissent une zone ascendante sur leur trajectoire, derrière eux.</Answer3>
                        <Answer4>laissent une zone descendante sur leur trajectoire, derrière eux.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2166</ID>
                        <Number>74</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Les turbulences générées par les planeurs de pente</Question>
                        <Answer1>sont sans importance dans la pratique.</Answer1>
                        <Answer2>prennent de l’importance avec l’augmentation de l’altitude par rapport au sol.
                        </Answer2>
                        <Answer3>peuvent causer des difficultés aux pilotes qui suivent de près, notamment au décollage
                            et à l’atterrissage.
                        </Answer3>
                        <Answer4>doivent avant tout être évitées lorsqu’on enroule dans la même pompe.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2167</ID>
                        <Number>75</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Quelles peuvent être les conséquences quand, en vol tout droit, un pilote freine trop
                            ou de manière trop brusque son parapente des deux côtés?
                        </Question>
                        <Answer1>L’aile subit une fermeture frontale; ses extrémités peuvent alors dépasser le milieu de
                            l’aile, de sorte qu’elle se ferme totalement.
                        </Answer1>
                        <Answer2>L’aile subit un décrochage et entre en vol parachutal, voire part en arrière.</Answer2>
                        <Answer3>L’aile subit un décrochage latéral, vire du côté du décrochage et part en vrille.
                        </Answer3>
                        <Answer4>L’aile entre dans une spirale de plus en plus engagée.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2168</ID>
                        <Number>76</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Qu’est-ce qui indique qu’un parapente se trouve en vol parachutal stable?</Question>
                        <Answer1>Sensation du vent sur le visage, aucun déplacement par rapport au sol, l’aile chute à
                            la verticale.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Pas de sensation du vent sur le visage, pas de pression sur les freins, l’intrados
                            n’est plus tendu mais présente une surface concave entre les points d’attache des suspentes.
                        </Answer2>
                        <Answer3>L’aile chute à grande vitesse, la pression sur les freins est très importante.
                        </Answer3>
                        <Answer4>L’aile entre dans une spirale de plus en plus engagée.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2169</ID>
                        <Number>77</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un parapente se trouve en vol parachutal stable à une altitude de 500 m au-dessus de
                            l’atterrissage. Comment le pilote doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Les ailes homologuées sortent automatiquement du vol parachutal. Il faut donc attendre,
                            en freinant légèrement, que l’aile réagisse.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Tirer brusquement un frein à fond et tout de suite le relâcher.</Answer2>
                        <Answer3>Appuyer les élévateurs A vers l’avant ou utiliser l’accélérateur jusqu’à ce que l’aile
                            revienne au vol normal.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Tirer brusquement les deux freins à fond et tout de suite les relâcher.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2170</ID>
                        <Number>78</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Un parapente se trouve en vol parachutal stable à 10 m au-dessus du sol en finale.
                            Comment le pilote doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Tirer immédiatement sur les élévateurs avant.</Answer1>
                        <Answer2>Laisser l’aile en vol parachutal, se redresser et tirer les deux freins à fond à
                            environ 4 m au-dessus du sol.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Laisser l’aile en vol parachutal, se redresser et atterrir en faisant un roulé-boulé.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Lancer le parachute de secours.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2171</ID>
                        <Number>79</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>À part trop freiner en vol, quelles peuvent être les autres causes du vol parachutal
                            stable?
                        </Question>
                        <Answer1>Voler à travers une averse, une calotte mouillée.</Answer1>
                        <Answer2>Des suspentes de freins trop courtes.</Answer2>
                        <Answer3>Des suspentes déréglées par le vieillissement et qui sont passées inaperçues faute d’un
                            contrôle annuel.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Les réponses a, b et c sont correctes.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2172</ID>
                        <Number>80</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Quelles peuvent être les conséquences quand on freine un parapente de manière
                            excessive lors d’un virage?
                        </Question>
                        <Answer1>L’aile subit une fermeture frontale; ses extrémités peuvent alors dépasser le milieu de
                            l’aile, de sorte qu’elle se ferme totalement.
                        </Answer1>
                        <Answer2>L’aile subit un décrochage et entre en vol parachutal.</Answer2>
                        <Answer3>L’aile subit un décrochage latéral, vire du côté du décrochage et part en vrille.
                        </Answer3>
                        <Answer4>L’aile entre dans une spirale de plus en plus engagée.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2173</ID>
                        <Number>81</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Quelles peuvent être les conséquences quand un pilote amorce soudain un virage avec un
                            parapente qui vole tout droit?
                        </Question>
                        <Answer1>L’aile subit une fermeture frontale; ses extrémités peuvent alors dépasser le milieu de
                            l’aile, de sorte qu’elle se ferme totalement.
                        </Answer1>
                        <Answer2>L’aile subit un décrochage et entre en vol parachutal.</Answer2>
                        <Answer3>L’aile subit un décrochage latéral, vire du côté du décrochage et part en vrille.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Compte tenu de la charge unilatérale sur l’aile, des éléments de construction peuvent
                            être distendus et par la suite, l’aile tirera légèrement de ce côté.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2174</ID>
                        <Number>82</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Qu’est-ce qui indique qu’un côté du parapente a décroché?</Question>
                        <Answer1>Compte tenu de la diminution de la pression dynamique, le côté intérieur au virage du
                            parapente subit une fermeture.
                        </Answer1>
                        <Answer2>La tension diminue brusquement sur le frein intérieur au virage, qui n’offre plus
                            aucune résistance.
                        </Answer2>
                        <Answer3>L’aile entre en spirale engagée, ce qui génère une charge importante et constante.
                        </Answer3>
                        <Answer4>L’aile devient instable autour de l’axe longitudinal et amorce un mouvement
                            pendulaire.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2175</ID>
                        <Number>83</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>En virage, un pilote remarque soudain qu’une extrémité de son parapente décroche.
                            Comment doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Immédiatement freiner l’aile du côté extérieur au virage pour stabiliser la
                            direction.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Pomper avec le frein côté intérieur au virage afin d’augmenter la pression dynamique.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Immédiatement relâcher les deux freins et laisser l’aile prendre de la vitesse.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Immédiatement se tenir aux élévateurs pour diminuer tout risque de twist.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2176</ID>
                        <Number>84</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Le risque d’un décrochage asymétrique peut être diminué quand</Question>
                        <Answer1>on vole constamment avec une réserve de vitesse suffisante et qu’on pilote l’aile avec
                            finesse.
                        </Answer1>
                        <Answer2>on garde en permanence son aile à l’œil et qu’on renonce à effectuer des virages trop
                            serrés.
                        </Answer2>
                        <Answer3>en virage, on freine constamment l’aile du côté extérieur au virage de manière dosée
                            afin d’éviter tout décrochage unilatéral.
                        </Answer3>
                        <Answer4>on emporte un anémomètre, en vol, qui permet un contrôle fiable de la vitesse de
                            l’aile.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2177</ID>
                        <Number>85</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Quelles peuvent être les conséquences quand un pilote tire uniquement sur les
                            élévateurs A d’un parapente pour accélérer?
                        </Question>
                        <Answer1>L’aile subit une fermeture frontale; ses extrémités peuvent alors dépasser le milieu de
                            l’aile, de sorte qu’elle se ferme totalement.
                        </Answer1>
                        <Answer2>L’aile subit un décrochage et entre en vol parachutal.</Answer2>
                        <Answer3>L’aile subit un décrochage latéral, vire du côté du décrochage et part en vrille.
                        </Answer3>
                        <Answer4>L’aile entre dans une spirale de plus en plus engagée.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2178</ID>
                        <Number>86</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Un parapente subit une fermeture latérale de plus de 50 % et son pilote le laisse
                            voler ainsi sans la moindre action sur les freins. Quelles peuvent être les conséquences?
                        </Question>
                        <Answer1>L’aile subit une fermeture frontale; ses extrémités peuvent alors dépasser le milieu de
                            l’aile, de sorte qu’elle se ferme totalement.
                        </Answer1>
                        <Answer2>L’aile subit un décrochage et entre en vol parachutal.</Answer2>
                        <Answer3>L’aile subit un décrochage latéral, vire du côté du décrochage et part en vrille.
                        </Answer3>
                        <Answer4>L’aile entre dans une spirale de plus en plus engagée.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2179</ID>
                        <Number>87</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Lors d’un vol, une aile subit soudain une fermeture latérale. Comment le pilote
                            doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Immédiatement pomper de manière énergique du côté fermé afin de le regonfler aussi vite
                            que possible et limiter la perte d’altitude.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Tirer les freins à fond des deux côtés jusqu’à ce que l’aile se rouvre.</Answer2>
                        <Answer3>Immédiatement tirer à fond le frein du côté non fermé pour éviter que l’aile ne parte
                            du côté fermé.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Stabiliser la direction de vol désirée par déplacement du poids du corps et un freinage
                            dosé du côté non fermé et, si nécessaire, rouvrir le côté fermé en pompant.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2180</ID>
                        <Number>88</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Un pilote traverse une zone turbulente et son parapente commence à balancer sur l’axe
                            transversal et l’axe longitudinal. Comment le pilote doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Rester assis et détendu dans la sellette, piloter avec une pression légère à moyenne
                            sur les freins et ne pas tenter de compenser les mouvements pendulaires.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Poursuivre le vol sans freiner, voire en accélérant afin de quitter la zone turbulente
                            au plus vite.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Freiner le parapente à 50 % et s’agripper aux élévateurs pour stabiliser un peu la
                            position du corps.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Stabiliser les mouvements pendulaires en contrant immédiatement au frein de manière
                            énergique.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2181</ID>
                        <Number>89</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Le terme «twist» désigne</Question>
                        <Answer1>une rotation rapide de l’aile autour de l’axe vertical, une moitié de l’aile se
                            déplaçant vers l’avant et l’autre vers l’arrière.
                        </Answer1>
                        <Answer2>un changement rapide de direction, l’aile présentant parfois une inclinaison de plus de
                            90°.
                        </Answer2>
                        <Answer3>des virages très étroits, le facteur de charge augmentant sensiblement en raison de la
                            force centrifuge.
                        </Answer3>
                        <Answer4>la torsion des élévateurs et des suspentes provoquée par la rotation rapide de la
                            calotte autour de l’axe vertical, le pilote ne parvenant pas à suivre le mouvement en raison
                            de l’inertie.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2182</ID>
                        <Number>90</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Le terme «vrille» désigne</Question>
                        <Answer1>une rotation rapide de l’aile autour de l’axe vertical, une moitié de l’aile se
                            déplaçant vers l’avant et l’autre vers l’arrière.
                        </Answer1>
                        <Answer2>un changement rapide de direction, l’aile présentant parfois une inclinaison de plus de
                            90°.
                        </Answer2>
                        <Answer3>des virages très étroits, le facteur de charge augmentant sensiblement en raison de la
                            force centrifuge.
                        </Answer3>
                        <Answer4>la torsion des élévateurs et des suspentes provoquée par la rotation rapide de la
                            calotte autour de l’axe vertical, le pilote ne parvenant pas à suivre le mouvement en raison
                            de l’inertie.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2183</ID>
                        <Number>91</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Le terme «wingover» désigne</Question>
                        <Answer1>une rotation rapide de l’aile autour de l’axe vertical, une moitié de l’aile se
                            déplaçant vers l’avant et l’autre vers l’arrière.
                        </Answer1>
                        <Answer2>un changement rapide de direction, l’aile présentant parfois une inclinaison de plus de
                            90°.
                        </Answer2>
                        <Answer3>des virages très étroits, le facteur de charge augmentant sensiblement en raison de la
                            force centrifuge.
                        </Answer3>
                        <Answer4>la torsion des élévateurs et des suspentes provoquée par la rotation rapide de la
                            calotte autour de l’axe vertical, le pilote ne parvenant pas à suivre le mouvement en raison
                            de l’inertie.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2184</ID>
                        <Number>92</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Le terme «spirale engagée» désigne</Question>
                        <Answer1>une rotation rapide de l’aile autour de l’axe vertical, une moitié de l’aile se
                            déplaçant vers l’avant et l’autre vers l’arrière.
                        </Answer1>
                        <Answer2>un changement rapide de direction, l’aile présentant parfois une inclinaison de plus de
                            90°.
                        </Answer2>
                        <Answer3>des virages très étroits, le facteur de charge augmentant sensiblement en raison de la
                            force centrifuge.
                        </Answer3>
                        <Answer4>la torsion des élévateurs et des suspentes provoquée par la rotation rapide de la
                            calotte autour de l’axe vertical, le pilote ne parvenant pas à suivre le mouvement en raison
                            de l’inertie.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2185</ID>
                        <Number>93</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Quel est l’avantage de la descente rapide à l’aide des oreilles?</Question>
                        <Answer1>Elle permet de maintenir un cap déterminé pendant la durée de la manœuvre et le corps
                            ne subit pas de force G.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Elle permet d’atteindre un taux de chute très important sans déformation de la
                            calotte.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Elle est facile à déclencher et permet d’atteindre un taux de chute important, le corps
                            ne subit pas de force G importante.
                        </Answer3>
                        <Answer4>La sortie s’effectue sans problème, elle permet d’atteindre un taux de chute important
                            et le corps ne subit pas de force G importante.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2186</ID>
                        <Number>94</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Quel est l’avantage de la descente rapide à l’aide de la spirale engagée?</Question>
                        <Answer1>Elle permet de maintenir un cap déterminé pendant la durée de la manœuvre et le corps
                            ne subit pas de force G.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Elle permet d’atteindre un taux de chute très important sans déformation de la
                            calotte.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Elle est facile à déclencher et permet d’atteindre un taux de chute important, le corps
                            ne subit pas de force G importante.
                        </Answer3>
                        <Answer4>La sortie s’effectue sans problème, elle permet d’atteindre un taux de chute important
                            et le corps ne subit pas de force G importante.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2188</ID>
                        <Number>96</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Lors d’une descente en effectuant les oreilles, il faut prendre en considération que
                            dans cette configuration, l’aile
                        </Question>
                        <Answer1>vole avec un angle d’incidence plus grand et que le risque d’entrer en vol parachutal
                            augmente sensiblement, surtout en sortie de manœuvre.
                        </Answer1>
                        <Answer2>vole avec une vitesse horizontale élevée et que par conséquent le risque d’une
                            fermeture frontale augmente.
                        </Answer2>
                        <Answer3>nécessite une bonne maîtrise de la part du pilote, surtout dans les turbulences, et son
                            corps est soumis plus longtemps à une charge importante.
                        </Answer3>
                        <Answer4>vole de manière très instable.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2189</ID>
                        <Number>97</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Lors d’une descente rapide en effectuant les oreilles, il faut prendre en
                            considération
                        </Question>
                        <Answer1>qu’en accélérant en même temps l’aile, on peut réduire le risque de vol parachutal et
                            augmenter le taux de chute.
                        </Answer1>
                        <Answer2>de ne pas accélérer l’aile afin de diminuer le risque d’une fermeture frontale.
                        </Answer2>
                        <Answer3>que le corps est soumis à une charge extrême.</Answer3>
                        <Answer4>que l’aile vole de manière très instable.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2190</ID>
                        <Number>98</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lorsqu’on rouvre les oreilles, il faut veiller à</Question>
                        <Answer1>complètement les rouvrir au plus tard en finale en pompant.</Answer1>
                        <Answer2>ne pas les rouvrir de manière active (en pompant) à faible hauteur au-dessus du sol.
                        </Answer2>
                        <Answer3>les rouvrir en tirant simultanément et fortement sur les freins.</Answer3>
                        <Answer4>ne plus les rouvrir qu’en secouant les suspentes A extérieures, pendant la volte
                            d’atterrissage.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2191</ID>
                        <Number>99</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Lors d’une descente rapide par le biais d’une spirale engagée, il faut considérer
                        </Question>
                        <Answer1>le risque d’entrer en vol parachutal en sortie de manœuvre.</Answer1>
                        <Answer2>qu’on n’obtient un taux de chute vraiment élevé qu’en accélérant simultanément le
                            parapente.
                        </Answer2>
                        <Answer3>que cette manœuvre génère une charge importante pour le corps, si elle se prolonge, et
                            qu’elle n’est donc pas adaptée à tous les pilotes.
                        </Answer3>
                        <Answer4>qu'on ne peut atteindre qu'un faible taux de chute.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2195</ID>
                        <Number>102</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Le survol du terrain d’atterrissage juste avant la perte d’altitude et la volte
                            d’atterrissage est
                        </Question>
                        <Answer1>interdit car il gêne les planeurs de pente qui atterrissent.</Answer1>
                        <Answer2>à éviter dans la mesure du possible à cause des risques de collision.</Answer2>
                        <Answer3>recommandé afin d’observer la manche à air.</Answer3>
                        <Answer4>obligatoire.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2196</ID>
                        <Number>103</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lors du survol du terrain d’atterrissage, la manche à air n’est pas visible. Qu’est-ce
                            qui permet néanmoins de se faire une idée de la direction du vent?
                        </Question>
                        <Answer1>La direction du vol des oiseaux.</Answer1>
                        <Answer2>Les panaches de fumée et les drapeaux ainsi qu'une éventuelle dérive latérale lors du
                            vol.
                        </Answer2>
                        <Answer3>La propre tendance de l’aile (sans intervention du pilote, une aile aux
                            caractéristiques de vol stables a tendance à se tourner dans le vent).
                        </Answer3>
                        <Answer4>Le mouvement des nuages dans le ciel.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2197</ID>
                        <Number>104</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Sur un terrain d'atterrissage en pente douce, la situation ne permet d’atterrir qu’en
                            remontant ou en redescendant la pente. Quelle proposition s’avère juste par vent nul?
                        </Question>
                        <Answer1>Contre la pente, un atterrissage précis s'avère plus facile, mais un atterrissage en
                            douceur plus difficile.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Contre la pente, un atterrissage précis et en douceur s'avère plus facile.</Answer2>
                        <Answer3>Dans le sens de la pente, un atterrissage précis et en douceur s'avère plus facile.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Dans le sens de la pente, un atterrissage précis s'avère plus facile, mais un
                            atterrissage en douceur plus difficile.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>3</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2198</ID>
                        <Number>105</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>À quoi sert d’effectuer une volte d’atterrissage?</Question>
                        <Answer1>À s’entraîner pour réussir les examens organisés par la FSVL.</Answer1>
                        <Answer2>Il s’agit d’un outil pédagogique pour débutants.</Answer2>
                        <Answer3>À permettre aux autres utilisateurs de l’espace aérien d’anticiper ma trajectoire; elle
                            se prête aussi le mieux à un atterrissage précis.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Pour les titulaires de la licence officielle de vol libre, la volte d'atterrissage n'a
                            plus d'importance.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2199</ID>
                        <Number>106</Number>
                        <ImageID>27</ImageID>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Comment s'appelle la partie de la volte marquée d'un (1)?</Question>
                        <Answer1>La base</Answer1>
                        <Answer2>La zone de destruction d'altitude</Answer2>
                        <Answer3>Le vent-arrière</Answer3>
                        <Answer4>La finale</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2200</ID>
                        <Number>107</Number>
                        <ImageID>27</ImageID>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Comment s'appelle la partie de la volte marquée d'un (2)?</Question>
                        <Answer1>La base</Answer1>
                        <Answer2>La zone de destruction d'altitude</Answer2>
                        <Answer3>Le vent-arrière</Answer3>
                        <Answer4>La finale</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2201</ID>
                        <Number>108</Number>
                        <ImageID>27</ImageID>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Comment s'appelle la partie de la volte marquée d'un (3)?</Question>
                        <Answer1>La base</Answer1>
                        <Answer2>La zone de destruction d'altitude</Answer2>
                        <Answer3>Le vent-arrière</Answer3>
                        <Answer4>La finale</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2202</ID>
                        <Number>109</Number>
                        <ImageID>27</ImageID>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Comment s'appelle la partie de la volte marquée d'un (4)?</Question>
                        <Answer1>La base</Answer1>
                        <Answer2>La zone de destruction d'altitude</Answer2>
                        <Answer3>Le vent-arrière</Answer3>
                        <Answer4>La finale</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2203</ID>
                        <Number>110</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Comment faut-il éliminer le surplus de hauteur dans la zone de destruction d'altitude
                            avant de passer en vent-arrière?
                        </Question>
                        <Answer1>Par des virages à 360° à gauche.</Answer1>
                        <Answer2>Par des virages à 360° à droite.</Answer2>
                        <Answer3>Par des virages à 360° dans le sens de la volte d’atterrissage.</Answer3>
                        <Answer4>Par des virages en «S».</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2204</ID>
                        <Number>111</Number>
                        <ImageID>25</ImageID>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lorsqu'un pilote est obligé d'effectuer une volte par la gauche, dans quel secteur
                            faut-il éliminer le surplus de hauteur avant de passer en vent-arrière?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2205</ID>
                        <Number>112</Number>
                        <ImageID>25</ImageID>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Lorsqu'un pilote est obligé d'effectuer une volte par la droite, dans quel secteur
                            faut-il éliminer le surplus de hauteur avant de passer en vent-arrière?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2206</ID>
                        <Number>113</Number>
                        <ImageID>26</ImageID>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Les quatre schémas suivants représentent une prise de terrain standard par vent nul
                            (en pointillé) et une volte adaptée aux circonstances rencontrées dans la pratique (ligne
                            continue). Quel type d’approche un pilote doit-il choisir par vent nul, lorsqu’au passage
                            vent-arrière/base il constate qu’il est plutôt bas?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2207</ID>
                        <Number>114</Number>
                        <ImageID>26</ImageID>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Les quatre schémas suivants représentent une prise de terrain standard par vent nul
                            (en pointillé) et une volte adaptée aux circonstances rencontrées dans la pratique (ligne
                            continue). Quel type d'approche un pilote doit-il choisir par vent nul, lorsqu'en base il
                            constate qu'il est trop haut?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2208</ID>
                        <Number>115</Number>
                        <ImageID>26</ImageID>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Les quatre schémas suivants représentent une prise de terrain standard par vent nul
                            (en pointillé) et une volte adaptée aux circonstances rencontrées dans la pratique. Quel
                            type d'approche un pilote doit-il choisir par vent de 10 - 15 km/h?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2209</ID>
                        <Number>116</Number>
                        <ImageID>26</ImageID>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Les quatre schémas suivants représentent une prise de terrain standard par vent nul
                            (en pointillé) et une volte adaptée aux circonstances rencontrées dans la pratique. Quel
                            type d'approche un pilote doit-il choisir par vent de 25 - 30 km/h?
                        </Question>
                        <Answer1>1</Answer1>
                        <Answer2>2</Answer2>
                        <Answer3>3</Answer3>
                        <Answer4>4</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2210</ID>
                        <Number>117</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Parmi trois planeurs de pente qui se suivent à 50 m, un pilote est le premier à
                            atteindre l'atterrissage. Le vent est nul, toute la volte est dégagée et le sens de
                            l'approche n'a pas été déterminé. Comment la prise de terrain doit-elle s'effectuer ?
                        </Question>
                        <Answer1>Étant le premier, il choisit librement la direction d'atterrissage et le sens de
                            rotation de la volte.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Étant le premier, il choisit librement la direction d’atterrissage mais doit effectuer
                            une volte à gauche.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Étant le premier, il choisit librement le sens de rotation de la volte mais doit
                            atterrir perpendiculairement à l'axe de la vallée.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Étant le premier, il doit effectuer une volte à gauche et atterrir perpendiculairement
                            à l’axe de la vallée.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2211</ID>
                        <Number>118</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Parmi trois planeurs de pente qui se suivent à 50 m, un pilote est le premier à
                            survoler l’atterrissage. Le vent est nul. Il décide de faire une volte à gauche avec un
                            atterrissage en direction de l’ouest. En base, il constate qu’un léger vent d’est (2 - 5
                            km/h) souffle sur le terrain. Que doit-il faire?
                        </Question>
                        <Answer1>Poursuivre son approche comme prévue et choisir un angle d'approche plus prononcé en
                            finale.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Immédiatement interrompre son approche, passer côté sous le vent de la cible et
                            atterrir face au vent.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Poursuivre son approche comme prévue et choisir un angle d'approche plus plat en
                            finale.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Transformer la partie vent-arrière en base et atterrir vent de travers.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2213</ID>
                        <Number>119</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Quand on atterrit par vent arrière, l’angle d’approche est</Question>
                        <Answer1>plus plat et la vitesse de l'arrondi plus petite.</Answer1>
                        <Answer2>plus raide et la vitesse de l'arrondi plus grande.</Answer2>
                        <Answer3>plus plat et la vitesse de l'arrondi plus grande.</Answer3>
                        <Answer4>plus raide et la vitesse de l'arrondi plus petite.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2214</ID>
                        <Number>120</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Quand on atterrit par vent de face, l’angle d’approche est</Question>
                        <Answer1>plus plat et la vitesse de l'arrondi plus petite.</Answer1>
                        <Answer2>plus raide et la vitesse de l'arrondi plus grande.</Answer2>
                        <Answer3>plus plat et la vitesse de l'arrondi plus grande.</Answer3>
                        <Answer4>plus raide et la vitesse de l'arrondi plus petite.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2215</ID>
                        <Number>121</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Dans la partie vent-arrière, un pilote constate qu’il vole bien trop haut. Comment
                            doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Effectuer un nouveau tour à 360° dans le sens de la volte.</Answer1>
                        <Answer2>Freiner l'aile pour réduire sa finesse.</Answer2>
                        <Answer3>Retourner vers l’aire de destruction de l’altitude puis recommencer la phase
                            vent-arrière.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Prévoir un peu plus d'espace pour toutes les phases de l'atterrissage.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2216</ID>
                        <Number>122</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Dans la partie vent-arrière, un pilote constate qu’il vole plutôt bas. Comment doit-il
                            réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Considérer la phase vent-arrière comme base et atterrir en travers du vent.</Answer1>
                        <Answer2>Freiner légèrement l’aile afin d’améliorer sa finesse.</Answer2>
                        <Answer3>Voler directement vers la cible prévue et là, effectuer des rotations jusqu’à
                            l’atterrissage.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Raccourcir toutes les phases d’atterrissage.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2217</ID>
                        <Number>123</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>En base, un pilote constate qu’il vole bien trop haut. Comment doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Effectuer un nouveau tour à 360° dans le sens de la volte.</Answer1>
                        <Answer2>Freiner l’aile pour réduire sa finesse.</Answer2>
                        <Answer3>Prolonger la base et la répéter si nécessaire.</Answer3>
                        <Answer4>Retourner vers l’aire de destruction de l’altitude puis recommencer la phase
                            vent-arrière.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2218</ID>
                        <Number>124</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Lors du passage du vent-arrière en base, un pilote constate qu’il vole plutôt bas.
                            Comment doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Réduire la base ou y renoncer entièrement.</Answer1>
                        <Answer2>Freiner légèrement l'aile afin d'améliorer sa finesse.</Answer2>
                        <Answer3>Voler directement vers la cible prévue et là, effectuer des rotations jusqu’à
                            l’atterrissage.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Transformer la partie vent-arrière en base et atterrir vent de travers.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2219</ID>
                        <Number>125</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>En finale, un pilote constate qu’il vole à peine trop haut. Comment doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Effectuer un nouveau tour à 360° dans le sens de la volte.</Answer1>
                        <Answer2>Freiner l’aile pour réduire sa finesse et se redresser plus tôt afin d’augmenter la
                            résistance à l’air.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Prolonger la finale au-delà de la cible, effectuer un virage à 180° et atterrir en
                            venant de la direction opposée.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Augmenter la vitesse de vol pour augmenter la résistance à l’air.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2220</ID>
                        <Number>126</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>En finale avec un léger vent de face, un pilote constate qu’il vole plutôt un peu bas.
                            Comment doit-il réagir?
                        </Question>
                        <Answer1>Effectuer un atterrissage hors cible.</Answer1>
                        <Answer2>Freiner légèrement l'aile pour améliorer sa finesse.</Answer2>
                        <Answer3>Piloter sans freiner jusqu’à proximité du sol, puis tirer lentement les freins de
                            manière continue.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Freiner l'aile à 50 % pour allonger le vol autant que possible.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2221</ID>
                        <Number>127</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>En finale, un pilote tire les freins à 80 % sans que l’aile ne décroche. Dans la
                            mesure où il maintient ce freinage assez longtemps,
                        </Question>
                        <Answer1>il est très probable qu’après un certain temps, l’aile finisse par décrocher.</Answer1>
                        <Answer2>grâce à la pression dynamique élevée, l’aile vole de manière sûre et stable.</Answer2>
                        <Answer3>après quelques instants, l’aile reprend d’elle-même de la vitesse.</Answer3>
                        <Answer4>les vitesses horizontale et verticale diminuent continuellement.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2222</ID>
                        <Number>128</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Que faut-il faire en premier juste après l’atterrissage?</Question>
                        <Answer1>Retirer immédiatement la sellette et le casque.</Answer1>
                        <Answer2>Quitter immédiatement l'aire d'atterrissage.</Answer2>
                        <Answer3>Plier immédiatement le parapente et le remettre dans le sac à dos.</Answer3>
                        <Answer4>Inscrire le vol dans le carnet de vol.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2223</ID>
                        <Number>129</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Un vent de 25 km/h souffle au terrain d’atterrissage. Toute de suite après avoir
                            touché le sol avec ses pieds, un pilote doit
                        </Question>
                        <Answer1>tirer les freins autant que possible vers le bas afin que le parapente cesse aussitôt
                            de voler.
                        </Answer1>
                        <Answer2>tirer les élévateurs A autant que possible vers le bas afin de provoquer une fermeture
                            frontale du parapente pour qu’il cesse de voler.
                        </Answer2>
                        <Answer3>tirer un frein à fond afin que le parapente se couche sur le bord d’attaque et ne
                            génère plus de portance.
                        </Answer3>
                        <Answer4>pivoter à 180° puis saisir et tirer à fond les suspentes B ou C si elles sont
                            accessibles et sinon les commandes afin que le parapente cesse de voler.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2224</ID>
                        <Number>130</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lors d’un atterrissage sur une pente abrupte, il faut effectuer la finale</Question>
                        <Answer1>en contre-pente.</Answer1>
                        <Answer2>perpendiculairement à la ligne de pente.</Answer2>
                        <Answer3>dans le sens de la pente.</Answer3>
                        <Answer4>face au vent.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2225</ID>
                        <Number>131</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>En vol au-dessus d’une vallée où le vent de vallée souffle à 25 km/h, un pilote doit
                            choisir un terrain d’atterrissage adapté. Parmi ces exigences, laquelle est la plus
                            importante afin d’assurer un atterrissage en toute sécurité?
                        </Question>
                        <Answer1>Le côté sous le vent du terrain ne doit pas comporter d’arbres ou de bâtiments sur une
                            distance d’au moins 100 m pour les parties base et finale.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Le terrain doit être le plus protégé possible du vent par la structure du sol, par des
                            arbres ou par des bâtiments.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Le côté au vent du terrain doit être le plus plat possible et comporter le moins
                            d’arbres ou de constructions possible.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Le terrain ne doit en aucun cas monter face au vent.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2226</ID>
                        <Number>132</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Alors que le vent souffle à 20 km/h, un pilote est obligé de se poser sur un terrain
                            entouré de constructions de tous les côtés. À quoi doit-il s’attendre?
                        </Question>
                        <Answer1>A de fortes turbulences au niveau des pignons des toits et à de l'air stable à
                            proximité du sol.
                        </Answer1>
                        <Answer2>A de fortes turbulences tout au long de la dernière phase en finale.</Answer2>
                        <Answer3>A des conditions d'atterrissage idéales sur un terrain protégé du vent.</Answer3>
                        <Answer4>A un vol plané marqué à proximité du sol en raison du renforcement de l'effet de sol.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2228</ID>
                        <Number>134</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Quelles sont les mesures à prendre si un atterrissage sur une étendue d’eau ou un
                            cours d’eau s’avère inévitable?
                        </Question>
                        <Answer1>Ouvrir si possible les sangles de la sellette avant même l’atterrissage.</Answer1>
                        <Answer2>Jeter le parachute de secours juste avant l’atterrissage, afin qu’il augmente la
                            portance dans l’eau.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Le pilote doit démonter tous les appareils électroniques (radio, vario, etc.) et les
                            maintenir au-dessus de sa tête afin qu’ils n’entrent pas au contact de l’eau.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Bien serrer les sangles de la sellette, afin de ne pas glisser au-dehors après
                            l’atterrissage et d’éviter que l’aile ne coule ou soit emportée par le courant.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2229</ID>
                        <Number>135</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lors d’un atterrissage dans les arbres, qu’est-ce qui entraine le plus souvent des
                            blessures graves?
                        </Question>
                        <Answer1>Sous le poids du parapente et du pilote, les branches cèdent, le pilote tombe au sol.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Le pilote sort de la sellette sans s'être suffisamment assuré avec une corde, les
                            branches cèdent sous son poids et il tombe de l'arbre.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Le pilote se blesse en percutant l’arbre.</Answer3>
                        <Answer4>Le parapente et le pilote glissent de l'arbre et tombent au sol.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2230</ID>
                        <Number>136</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Après un atterrissage dans un arbre, le parapente reste accroché à la cime. Dans
                            quelle mesure peut-on éviter d’abîmer le parapente en le dégageant?
                        </Question>
                        <Answer1>Le faire enlever par un hélicoptère.</Answer1>
                        <Answer2>Défaire le lien entre la sellette et les élévateurs.</Answer2>
                        <Answer3>Ouvrir les maillons des suspentes et défaire les nœuds des poignées de frein.</Answer3>
                        <Answer4>Attacher une longue corde au baudrier, s'éloigner le plus possible de l'arbre en tenant
                            l'extrémité de la corde et tirer le parapente horizontalement pour le dégager de la cime de
                            l'arbre.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2231</ID>
                        <Number>137</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lors d’un vol, dans quelle situation le risque de collision entre un delta et un
                            parapente est-il le plus grand parce qu’aucun des pilotes ne voit l’autre?
                        </Question>
                        <Answer1>Un delta se rapproche d’un parapente par devant et par en haut.</Answer1>
                        <Answer2>Un delta se rapproche d’un parapente par derrière et par en bas.</Answer2>
                        <Answer3>Un delta se rapproche d’un parapente par devant et par en bas.</Answer3>
                        <Answer4>Un delta se rapproche d’un parapente par derrière et par en haut.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2232</ID>
                        <Number>138</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un parapente vole à la même altitude qu’un delta et dans le même thermique. Comment le
                            pilote de parapente risque-t-il de se mettre en danger et de mettre en danger le delta?
                        </Question>
                        <Answer1>En effectuant des rotations très étroites.</Answer1>
                        <Answer2>En changeant brusquement de direction de rotation.</Answer2>
                        <Answer3>En volant lentement.</Answer3>
                        <Answer4>En effectuant des rotations dans le même sens que le delta.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2233</ID>
                        <Number>139</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Un pilote doit lancer son parachute de secours</Question>
                        <Answer1>dès que la calotte s’affale (fermeture frontale sur toute son envergure).</Answer1>
                        <Answer2>à chaque fois que la situation semble incontrôlable.</Answer2>
                        <Answer3>lorsque l’aile est aspirée par un cumulus et que le vario indique alors plus de 6
                            m/s.
                        </Answer3>
                        <Answer4>lors d'une fermeture latérale en phase finale d'atterrissage.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2234</ID>
                        <Number>140</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Dans quelle situation un pilote doit-il lancer son parachute de secours immédiatement
                            et sans hésitation?
                        </Question>
                        <Answer1>Le tiers droit de la calotte est fermé et s’est coincé entre les suspentes.</Answer1>
                        <Answer2>Le planeur de pente est aspiré par un cumulus et monte dans ce nuage à la vitesse de 8
                            m/s.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Un décrochage se produit d’un côté, l’aile part en vrille.</Answer3>
                        <Answer4>Lors d’une collision frontale en vol entre un parapente et un delta.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2235</ID>
                        <Number>141</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Dans quelle situation un pilote doit-il lancer son parachute de secours immédiatement
                            et sans hésitation?
                        </Question>
                        <Answer1>Le tiers droit de la calotte est fermé et s’est coincé entre les suspentes.</Answer1>
                        <Answer2>Le planeur de pente est aspiré par un cumulus et monte dans ce nuage à la vitesse de 8
                            m/s.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Après une vrille, les suspentes sont torsadées sur plusieurs tours (twists) et l’aile
                            part d’elle-même en spirale engagée.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Après un décrochage latéral, l’aile part en vrille.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2236</ID>
                        <Number>142</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Comment doit se comporter un pilote immédiatement après avoir lancé son parachute de
                            secours?
                        </Question>
                        <Answer1>Le pilote se redresse et tente d’empêcher le parapente de voler en tirant une rangée de
                            suspentes de manière asymétrique.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Le pilote adopte une position la plus horizontale possible et replie ses bras et ses
                            jambes contre son corps (position embryonnaire).
                        </Answer2>
                        <Answer3>Le parapente doit être piloté de façon à ce qu'il ne s'approche pas trop du parachute
                            de secours avec lequel il pourrait s'emmêler.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Le pilote ouvre sa sellette pendant la descente pour se libérer au plus vite du
                            parapente au sol.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2237</ID>
                        <Number>143</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Après un atterrissage très violent, un pilote a les lèvres bleues, des sueurs froides,
                            un pouls faible et rapide et il tient des propos décousus.
                        </Question>
                        <Answer1>Il s’agit juste d’un moment de frayeur, il va se remettre.</Answer1>
                        <Answer2>Il s’agit des signes d’un choc: allonger le pilote selon son souhait, à l’abri des
                            conditions météo, et ne pas lui donner à boire.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Placer le pilote le plus vite possible en position latérale.</Answer3>
                        <Answer4>Lui donner beaucoup à boire.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2238</ID>
                        <Number>144</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Quelles mesures doit-on prendre lorsqu’un blessé ne répond pas mais respire
                            normalement et ne présente aucune blessure externe? On positionne le blessé
                        </Question>
                        <Answer1>couché sur le dos, les jambes relevées.</Answer1>
                        <Answer2>en position latérale de sécurité et protégé des conditions météo (soleil, vent, froid,
                            humidité); sa respiration doit être contrôlée en permanence.
                        </Answer2>
                        <Answer3>couché sur le ventre et ranimé par l'ingestion de boissons fraîches.</Answer3>
                        <Answer4>assis et protégé des conditions météo (soleil, vent, froid, humidité).</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2239</ID>
                        <Number>145</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Les blessés encore conscients et présentant les symptômes d’une blessure de la colonne
                            vertébrale doivent impérativement être
                        </Question>
                        <Answer1>couchés sur le ventre et surtout protégés des conditions météo.</Answer1>
                        <Answer2>empêchés de bouger, de s’asseoir ou même de tenter de marcher.</Answer2>
                        <Answer3>assis et protégés des conditions météo.</Answer3>
                        <Answer4>relevés le plus rapidement possible pour vérifier s’ils peuvent encore marcher.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2240</ID>
                        <Number>146</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Quels symptômes peuvent indiquer une lésion de la colonne vertébrale chez un blessé?
                        </Question>
                        <Answer1>Il est blême, ses lèvres sont bleues, il a des sueurs froides, un pouls rapide et il
                            parle de façon inintelligible.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Il a de fortes douleurs dans les jambes.</Answer2>
                        <Answer3>Il a de fortes douleurs au dos et n’a aucune sensation dans les pieds, les jambes, les
                            bras ou les mains.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Il a perdu connaissance.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2241</ID>
                        <Number>147</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Lorsqu’un blessé doit être transporté par hélicoptère, avant l’arrivée de ce dernier
                            il faut
                        </Question>
                        <Answer1>enlever la sellette et le casque au blessé et les ranger dans son sac à dos.</Answer1>
                        <Answer2>immédiatement interrompre toute activité de vol libre aux alentours du lieu de
                            l’accident et ranger les ailes, les vêtements et tous les objets qui trainent autour du lieu
                            de l’accident.
                        </Answer2>
                        <Answer3>marquer le lieu de l'accident avec un parapente.</Answer3>
                        <Answer4>quitter rapidement le lieu de l'accident.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2242</ID>
                        <Number>148</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Quand niche l'aigle royal?</Question>
                        <Answer1>Janvier-mars</Answer1>
                        <Answer2>Mars-mai</Answer2>
                        <Answer3>Mai-juillet</Answer3>
                        <Answer4>Juin-août</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2243</ID>
                        <Number>149</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Quelle est la signification du «vol ondulé» de l’aigle royal?</Question>
                        <Answer1>L'aigle cherche un partenaire.</Answer1>
                        <Answer2>L'aigle s'amuse à des jeux aériens.</Answer2>
                        <Answer3>L'aigle chasse de petits passereaux.</Answer3>
                        <Answer4>L’aigle défend son territoire et sa couvée.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2244</ID>
                        <Number>150</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>2</Answer>
                        <Question>Où l'aigle royal construit-il son nid dans les Alpes?</Question>
                        <Answer1>Dans de vieux arbres.</Answer1>
                        <Answer2>Dans des falaises abruptes au-dessous de la limite de la forêt.</Answer2>
                        <Answer3>Dans des falaises abruptes au-dessus de la limite de la forêt.</Answer3>
                        <Answer4>A terre, sur des affleurements rocheux inaccessibles.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2245</ID>
                        <Number>151</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Existe-t-il des interdictions de décollage et d’atterrissage liées à la protection de
                            l’environnement?
                        </Question>
                        <Answer1>Non, tant que je ne dérange pas la nature, je peux décoller et atterrir où je veux.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Oui, dans toutes les zones de protection nationales.</Answer2>
                        <Answer3>Oui, dans les zones de protection nationales, en conformité avec l’Ordonnance sur les
                            atterrissages en campagne de la Confédération et les règles particulières des cantons.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Oui, mais il s’agit de zones boisées ou par ailleurs inadaptées au décollage et à
                            l’atterrissage.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2246</ID>
                        <Number>152</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>L’aigle royal est le plus dérangé par des pilotes de vol libre quand ils</Question>
                        <Answer1>volent en été au-dessus de la limite de la forêt et font fuir les marmottes, la
                            principale proie de l'aigle royal.
                        </Answer1>
                        <Answer2>pénètrent dans son territoire et l’obligent à s’envoler et à en marquer les limites.
                        </Answer2>
                        <Answer3>volent au printemps à proximité de l’aire de nidification et obligent l’adulte à
                            quitter ses œufs.
                        </Answer3>
                        <Answer4>font du soaring au printemps devant des rochers exposés au sud.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2247</ID>
                        <Number>153</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Où vivent les chamois et les bouquetins en hiver et au printemps dans les Alpes?
                        </Question>
                        <Answer1>En majorité sur les flancs escarpés de montagnes exposées au sud.</Answer1>
                        <Answer2>En majorités dans les forêts de montagne exposées au sud.</Answer2>
                        <Answer3>Dans les pâturages alpins situées hors des domaines skiables.</Answer3>
                        <Answer4>Dans les pentes exposées au nord, peu touchées par le tourisme.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2248</ID>
                        <Number>154</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Quand la plupart des chamois et bouquetins femelles mettent-elles bas?</Question>
                        <Answer1>Mars</Answer1>
                        <Answer2>Avril</Answer2>
                        <Answer3>Mai-Juin</Answer3>
                        <Answer4>Octobre</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2249</ID>
                        <Number>155</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Mon site de vol est parsemé de cabanes d’alpage et de chalets de vacances.</Question>
                        <Answer1>J’ai payé une taxe de décollage et j’ai donc le droit d’utiliser tout le site.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Les parapentistes constituent une attraction pour tous, plus il y en a, mieux c’est.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Les cabanes d’alpage n’appartiennent à personne, tout le monde peut les utiliser.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Je respecte la propriété et la vie privée de chacun et j’adapte mon comportement en
                            conséquence.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2250</ID>
                        <Number>156</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Quelle est la saison la plus rude pour les chamois et les bouquetins, période pendant
                            laquelle meurent de nombreux individus?
                        </Question>
                        <Answer1>Après les premières tombées de neige, quand des animaux doivent s'habituer au froid et
                            ne trouvent plus de nourriture.
                        </Answer1>
                        <Answer2>Pendant le rut, quand les mâles poursuivent les femelles et que les animaux n'ont alors
                            plus le temps de se nourrir.
                        </Answer2>
                        <Answer3>En plein hiver, quand les déplacements dans la haute neige profonde sont quasiment
                            impossibles.
                        </Answer3>
                        <Answer4>En fin d'hiver, en mars-avril, quand les réserves de graisse sont épuisées et que la
                            neige recouvre encore l'herbe.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2251</ID>
                        <Number>157</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>3</Answer>
                        <Question>Que font les chamois et les bouquetins l'été pendant la journée?</Question>
                        <Answer1>Ils se retirent dans la fraîcheur des forêts de montagne et s'y reposent.</Answer1>
                        <Answer2>Ils restent dans les forêts de montagne, s'y nourrissent et s'y reposent
                            alternativement.
                        </Answer2>
                        <Answer3>Le matin, après s'être nourris, ils se déplacent dans les falaises ombragées et sur des
                            croupes ventées au-dessus des lieux de pâture et s'y reposent.
                        </Answer3>
                        <Answer4>Ils se nourrissent toute la journée dans les pentes situées au nord.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2252</ID>
                        <Number>158</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Chamois et bouquetins sont le plus dérangés quand les pilotes de vol libre</Question>
                        <Answer1>volent au ras de la cime des arbres de la forêt de montagne et effraient les animaux au
                            repos.
                        </Answer1>
                        <Answer2>crient et chantent dans les airs et effraient ainsi les animaux.</Answer2>
                        <Answer3>volent au-dessus des pâturages alpins bien verts.</Answer3>
                        <Answer4>volent dans les zones inhabitées au-dessus de la limite de la forêt, à faible distance
                            des flancs de la montagne.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>2253</ID>
                        <Number>159</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>1</Answer>
                        <Question>Les pilotes de vol libre peuvent contribuer le plus efficacement à la protection de la
                            faune sauvage lorsqu’ils
                        </Question>
                        <Answer1>se conforment aux accords passés entre les clubs de vol libre et les gardes-faune.
                        </Answer1>
                        <Answer2>alertent les animaux sauvages par des cris.</Answer2>
                        <Answer3>volent près du sol afin d’être vu des animaux.</Answer3>
                        <Answer4>volent, les animaux sauvages ont la vue courte et ne nous remarquent pas.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>4010</ID>
                        <Number>95</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Quand on fait les oreilles, il faut veiller à</Question>
                        <Answer1>n’utiliser que les suspentes A ou les petites sangles A séparées et prévues à cet
                            effet, sinon, l’aile peut se fermer sur tout le front. [x]
                        </Answer1>
                        <Answer2>ne pas tirer les suspentes A intérieures lors d’une mise en œuvre trop désordonnée afin
                            d’éviter une fermeture frontale de l’aile. [y]
                        </Answer2>
                        <Answer3>fermer une oreille après l’autre, pour les pilotes les moins expérimentés, afin
                            d’éviter le risque d’une fermeture frontale. [z]
                        </Answer3>
                        <Answer4>Les réponses x, y et z sont correctes.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>4011</ID>
                        <Number>100</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Lors d’une descente rapide par le biais d’une spirale engagée, il faut considérer
                        </Question>
                        <Answer1>le risque d’entrer en vol parachutal en sortie de manœuvre.</Answer1>
                        <Answer2>qu’on n’obtient un taux de chute vraiment élevé qu’en accélérant simultanément le
                            parapente.
                        </Answer2>
                        <Answer3>que seul le frein intérieur doit être actionné au cours de la manœuvre.</Answer3>
                        <Answer4>que la vitesse, le taux de chute et la force G restent contrôlables à l’aide du frein
                            extérieur et du déplacement du poids du corps vers l’extérieur.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>4012</ID>
                        <Number>101</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>Lors d’une descente rapide par le biais d’une spirale engagée, il faut considérer
                        </Question>
                        <Answer1>qu’indépendamment de la géométrie de l’assise, de la position du corps et des
                            caractéristiques de l’aile, chaque aile peut continuer à tourner de manière stable. [x]
                        </Answer1>
                        <Answer2>que poser la jambe extérieure sur la jambe intérieure et donc se pencher vers
                            l’intérieur peut sensiblement augmenter la tendance de l’aile à continuer à tourner. [y]
                        </Answer2>
                        <Answer3>que pour empêcher une aile de continuer à tourner, il faut la contrôler de manière
                            active à l’aide du frein extérieur et du déplacement du poids du corps vers l’extérieur. [z]
                        </Answer3>
                        <Answer4>Les réponses x, y et z sont correctes.</Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
                    <Question>
                        <ID>4013</ID>
                        <Number>133</Number>
                        <ImageID xsi:nil="true"/>
                        <Answer>4</Answer>
                        <Question>À l’approche du sol par vent fort, on peut s’attendre à une forte diminution du vent
                            (gradient de vent). Si le parapente s’affaisse alors brièvement,
                        </Question>
                        <Answer1>on le rattrape en tirant au maximum sur les freins.</Answer1>
                        <Answer2>il faut dans tous les cas s’attendre à une fermeture.</Answer2>
                        <Answer3>il faut dans tous les cas s’attendre à un vol parachutal.</Answer3>
                        <Answer4>il ne faut surtout pas freiner car on risque un décrochage. Il faut plutôt permettre à
                            l’aile de reprendre de la vitesse puis contrôler une possible et faible abattée de manière
                            dosée.
                        </Answer4>
                        <CorrectAnswered>0</CorrectAnswered>
                        <WrongAnswered>0</WrongAnswered>
                    </Question>
    </Questions>
</Root>